$$\lim_{x \to \infty} \left( \sqrt{x^2 - 3x} - x \right)$$
### Решение

1. **Упростим выражение**: Мы можем упростить выражение, используя алгебраическую манипуляцию. Для этого умножим и разделим на сопряженное выражение:
    $limx→∞​(x2−3x​−x)⋅x2−3x​+xx2−3x​+x​$
    Это даст нам:
    $limx→∞​x2−3x​+x(x2−3x​−x)(x2−3x​+x)​=limx→∞​x2−3x​+xx2−3x−x2​$
    Упрощая, получаем:
    $limx→∞​x2−3x​+x−3x​$
2. **Упростим знаменатель**: В знаменателе можно вынести x:
    $x2−3x​=x2(1−x3​)​=x1−x3​​$
    Таким образом, знаменатель становится:
    $x2−3x​+x=x1−x3​​+x=x(1−x3​​+1)$
3. **Подставим обратно в предел**: Теперь подставим это обратно в предел:
    $limx→∞​x(1−x3​​+1)−3x​=limx→∞​1−x3​​+1−3$​
    
4. **Вычислим предел**: Когда $x→∞$, $x3​→0$, и мы получаем:
    $1−x3​​→1​=1$
    Таким образом, предел становится:
    $limx→∞​1+1−3​=2−3$​
### Ответ

$limx→∞​(x2−3x​−x)=−2/3​$
$$\lim_{x \to \infty} \left( \sqrt{x^2 + x + 3} - \sqrt{x^2 - 3x + 1} \right)$$

$$\lim_{x \to \infty} \left( \sqrt{x^2 + 1} - x \right)$$

$$\lim_{x \to \infty} \left( 2x - \sqrt{x^3 + 4x^2} \right)$$

$$\lim_{x \to \infty} \left( 1 + \frac{3}{x} \right)^x$$

$$\lim_{x \to \infty} \left( 1 + \frac{1}{5x} \right)^x$$

$$\lim_{x \to 0} \left( 1 + 4x \right)^{\frac{3}{5x}}$$

$$\lim_{x \to \infty} \left( \frac{1 + x}{5} \right)^{\frac{x}{2}}$$
